1. Доделать store_db, store_ddb
1. Надо бы сделать отдельный каталог в самой системе для документации

2. аналогичным способом каталог с примерами. В нем подкаталоги по конкретным
примерам, если требуется. Меню надо сделать отдельным каталогом со всеми
станичками и туда же вписать мини-справку по формату оформления. Или просто как
пример меню.

--- done. 3. модуль для обработки входных параметров согласно regexp-шаблонов. Как-то так:
<module name="RequestParser">
    <RequestTemplate>
        <item>
            <name>Session</name>
            <src>GET</src>
            <src srcname="ssid">COOKIE</src>
            <template type="preg">\d{3,}</template>
            <mandatory/>
        </item>
    </RequestTemplate>
</module>

По результатам обработки шаблона создает в свойствах страницы ноду Request,
в которой сохраняет результирультаты обработки шаблона. как-то так:
<Request>
    <item>
        <name>Session</name>
        <value>1231231</value>
        <errors>
            <error>
                <code>123</code>
                <text>blah-blah-blah</text>
            </error>
        </errors>
        <src>GET</src>
        <raw>1231231megahack!!!</raw>
    </item>
</Request>
src обрабатываются в том порядке, в котором указаны. Идентификатор в источнике
используется name, если в таге источника нет опционального аттрибута srcname.
Если в первых источниках идентификатор на найден, пробует все остальные указанные
источники.
Если указан template, применяет шаблон к значению параметра. Понимает шаблоны
типов: wildcard, regex, preg. Если значение параметра не попадает в шаблон, добавляет
нужный error в описание параметра и значение не переносится в value. Если
template не указан, выполняет базовую трансляцию символов значения параметра
', ", и \ в html-нотацию без проверки значения и добавляет результат трансляции
в value параметра.
Если указан mandatory, добавляет нужный error в описание параметра при
отсутствии параметра.
NOTE: можно поглядеть на "обмене". там довольно все неплохо проработано

--- done. 4. снести все служебные файлы в кору
--- done. 5. снести файл system_config.inc в каталог system/config.inc и инклюдить его оттуда
при необходимости. сам файл переделать так, чтобы он определял где лежит и сам проверял
и добавлял при необходимости путь к каталогу system. все функции авто-подгрузки и
включения классов оттуда оставим как есть.  наверное, стоит еще сделать файл
system/system_config.inc куда включать config.inc для совместимости. конечно, сделать
в оригинальном config.inc проверку на повторный инклюд через девайн, как всегда.
аналогичный механизм включения сделать для всех модулей: логгер, систем и пр. так же
надо сделать некий общий мехнизм пользовательского конфига для всех модулей через
префиксы: system_, logger_ и т.п.
6. в логгере уникальный идентификатор логгера сделать текстовым в виде юникстайма
с последующей конкатенацией микросекунд и рандома из 4-8 цифр. надо посчитать так, чтобы
попадало в 32 чарактера, выделенные для md5. сам md5 убрать и забыть! :)
---done. 7. вместо всех дурацких идей про хранилище делаем просто еще один вариант store_core.inc,
с открытым списком параметров методов. в ём делаем стэк хелперов, которые могут последовательно
обрабатывать запрос к хранилищу. сам запрос и параметры храняться как параметры класса движка.
в результате работы хелперов должен быть определен метод с необходимыми параметрами и
ссылка на инициированный движок хранилища для выполнения операции. хелперы и движки описываем
в конфиге в требуемом порядке. если чего не так - ругаемся. кому не нужна эта лабудень - используют
обычные движки, коих будет явно больше одного.
--- done. 8. перенести все в svn
9. добавить проверку урла,
--- done. при выводе различных PageError конвертировать PageID в html-нотацию
10. сделать несколько готовых модулей для разных проверок на урленкоде/декоде, нуль-байты
и пр. и возможность добавлять свои модули.
--- done. добавить секцию security в конфиг, в которой сделать опциональный регекс для проверки
PageID.
аналогично сделать через regexp базовый набор символов, которые могут быть использованы во входных
данных. Исключить &, <>, %, ', ", `, \, или сделать как с урлом: A-z0-9+_.,+/ и все. Сделать (опционально)
прогон всех входных данных через это фильтр и занесение их в массив PM_Input, где разложить все по источникам:
PM_Input->GET->Var->Value. Сделать методы для чтения, модификации и проверки на наличие и на ошибки.
сделать метод для проверки XSS в строке для редиректа. Использовать его при обработки 301
ошибки обязательно!!!
11. сделать каталог для юзерского кода и подгружать все юзерские модули, скрипты и пр. компоненты
оттуда.
12. сделать в корне index.html, index.php, checker.php для первичной настройки и проверки компонентов
13. Алиасы и шаблоны страниц. Как сделать так, чтобы одна и та же страница отзывалась на несколько
запросов, или даже на тип опеределенных запросов по шаблону??? Это надо сделать! Некий конфиг, который
будет считывать pager->Init() и по нему определять что за страница должна быть загружена для этого
запроса? Тогда оригинальный путь запроса доступен через окружение веб-сервера, или может быть сохранен
в специальном поле объекта-страницы
14. Забацать метод для получения токена в форму, против CSRF. Формат такой:
<time_to_die>_<sha1(url+соль+time_to_die)>
В pager (предварительно именно туда) добавляется два метода: generate_token, check_token
generate_token возвращает готовый токен, привязанный к текущему PageID - нужно проверить что там с аласами, и убедиться что
токен будет привязан именно в урлу запроса, а не у идентификатору страницы. В качестве параметра указывать TTL токена, дефолтом 24 часа.
check_token получает токен в виде параметра и_НЕ_ проверяет использованность токена, только валидность подписи относительно текущего
PageID (все тоже самое про алиасы), ну еще TTL.
Еще добавляем три модуля для работы с токенами. Модуль для получения токена и записи его в виде предопределенной структуры или просто как значение
ноды в SrcXML. Конкретный адрес ноды указывается параметром модуля, по дефолту RequestTemplate, если это будет уместно в плане привязки токена
к конкретному валидатору. Скорее - нет, точное указание будет правильным.
Второй модуль сложнее. Из описания валидатора, или нескольких, или всех (???), получает сведения о способе передачи (метод+переменная) токена
и месте хранения (драйвер+путь, тип всегда files, по умолчанию будет files//temp) использованных токенов. Валидатор считается успешным, если
токен получен, проверен на отсутствие в месте хранения (т.е. не был ранее использован), и проверен методом pager->check_token на валидность
подписи. В этом случае сам токен сохраняется в месте хранения, а валидатор выполняется.
Опциональный параметр получает список токенов из места хранения и удаляет все просроченные.
Третий модуль просто читает заданное место хранение токенов и удаляет все старые.
15. При обработке шаблонов UseTemplatePage в описании страницы, пути к шаблону понимаются _только_ абсолютные. Локальные
указать не получается никаким образом.
16. Может уже в трак все засунуть? :)
17. В редактор добавить создание файла в files//temp вида: <PageID>_<time>_<owner>_lock и всякий раз при записи черновика проверять этот файл.
Смысл в том, чтобы в редакторе при открытии черновика создать лок-файл и затем в редакторе
запустить еще один таймер (на 15 минут?) и сбрасывать его всякий раз при записи черновика, попутно удаляя старый
и создавая новый лок-файл с новым временем. При достижении таймером нуля и отсутствии ошибок авто-сэйва, закрывать редактор и удалять лок-файл.
Как только будет авторизация, редактор будет проверять кто редактирует объект, и если это не мы - блокировать редактор. Если лок-файл просрочен,
тогда удаляем его и создаем свой. Время <time> лучше устанавливать на время завершение блокировки, а не создания. Тогда в редакторе можно будет
установить свой TTL блокировки, в известных пределах. 
18. - Редактор снова перенести в отдельный каталог - финальный-финальный вариант! :) 
включить CSRF
Туда добавить авторизацию; 
-скрыть через jQuery.hide всю ненужную доп. инфу;
сделать флаг сбоя авто-сохранения и блокировать автоматические действия при этом;
блокировать кнопку публикации черновика до (авто-)сохранения черновика;
-ответ аякса писать в доп. инфу в отдельное поле.
-19. Для хранилища нужны пермишены срочно! Файлы-описатели страниц (xml) лежат все вместе, через редактор можно будет менять все подряд - ужасно.
20. Виртуальные каталоги в путях. Общие для всех и отдельно для разных типов. Идея в том, чтобы можно было для каталога первого уровня назначить
отдельное физическое хранилище, по типу как сейчас сделаны юзерские модули.
21. нужно убрать вывод дебагов и прочего по дефолту, перенаправив их в некий файл .pager_errors в корне
22. перехватывать ошибки парсера XML и выдавать более понятную информацию, использую метод, подобный _xml_translate в модуле _share_object_core.inc
23. при выключенных логах/ошибках, модуль put_object не информирует об ошибках, в итоге аякс (и не только, по идее) неверно информирует об успешном сохранении объекта, чего не самом деле может и не происходить... :(
